Функции в програмировании используються для упрошения кода, и также функции можно много раз повторно использовать.
Существую как встроенные функции так же мы может их создавать, формируя библиотеки.
Аргументы в функцию передают для того чтобы функцию можно было использовать не один раз и каждый раз она будет подстраиваться под ситуацию.